\abstract{РЕФЕРАТ}

Объем работы равен \formbytotal{lastpage}{страниц}{е}{ам}{ам}. Работа содержит \formbytotal{figurecnt}{иллюстраци}{ю}{и}{й}, \formbytotal{tablecnt}{таблиц}{у}{ы}{}, \arabic{bibcount} библиографических источников и \formbytotal{числоПлакатов}{лист}{}{а}{ов} графического материала. Количество приложений – 1. Графический материал представлен в приложении А. Фрагменты исходного кода представлены в приложении Б.

Перечень ключевых слов: игра, Система, платформер, 2D, Python, геймплей, дизайн, управление, уровни, классы, подсистема, компонент, модуль, сущность, метод, пользователь.

Объектом разработки является 2D игра платформер.

Целью курсовой работы является создание игры.

В процессе создания сайта были выделены основные сущности, использованы классы и методы модулей, обеспечивающие работу с сущностями предметной области, а также корректную работу игры, разработаны основные аспекты геймплея.


\selectlanguage{english}
\abstract{ABSTRACT}
  
The volume of work is \formbytotal{lastpage}{page}{}{s}{s}. The work contains \formbytotal{figurecnt}{illustration}{}{s}{s}, \formbytotal{tablecnt}{table}{}{s}{s}, \arabic{bibcount} bibliographic sources and \formbytotal{числоПлакатов}{sheet}{}{s}{s} of graphic material. The number of applications is 1. The graphic material is presented in annex A. The layout of the site, including the connection of components, is presented in annex B.

The list of keywords: game, System, platformer, 2D, Python, gameplay, design, management, levels, classes, subsystem, component, module, entity, method, user.

The object of development is a 2D platformer game.

The purpose of the course work is to create a game.

In the process of creating the site, the main entities were identified, classes and methods of modules were used to ensure work with the entities of the subject area, as well as the correct operation of the game, the main aspects of gameplay were developed.
\selectlanguage{russian}
